恐怖互動故《新居入伙，收到一封奇怪的信》

第一日 １２：００ＰＭ 金錢：１萬

今天是新居入伙的日子，天氣還不錯。

明媚的太陽下，我從貨車搬運傢俱上新家。

一個人能夠居住在３００多呎的空間，在香港來說算綽綽有餘了。

「林先生！要唔要幫你手搬啲嘢上去啊？」貨車司機向我招手。

「咁好？我只係包送過嚟。」

「見你搬到喘哂氣咁，幫幫你啦。」貨車司機走落車，狡黠地擦掌：「不過可唔可以俾少少茶錢先......」

太陽雖然正熱，但荷包也因為搬家的事流了不少血，

我要仔細想想......

Ａ：付錢找幫忙

Ｂ：自己搬

B

A

「唔洗喇哈哈哈唔該，我自己搬就得。」

「嘖，咁你慢慢搬啦！」司機大哥踩踏油門，拂塵而去。

一件一件的傢俱搬上去，花上我不少的力氣，對我這種胖子來說是個瘦身的好機會吧！

１７：３０ＰＭ 現金：１萬

最後一件要搬上屋的是床褥，幸好我只是居住在四樓，來來回回不會花太多時間和阻礙到太多的人。

時間不知不覺流逝了大半天，入門口之前我先看看手錶，原來已經下午五時半，難怪天空開始橙橙黃黃的。

一如剛剛，在落樓下之前，我會用鎖匙將木門鎖住。

可是不知怎地，最後這次我如常地要把門扭開時，

卻發現門被打開了......

我下意識地環顧走廊兩邊，沒有可疑的人。

是鎖頭壞了，自動扭開的嗎？

我在大門前感到忐忑不安，我應該......

Ａ：自己入去

Ｂ：找樓下保安

建議下面另開留言俾人正負評
唔係好難計

１７：４５ＰＭ

我懷住戰戰兢兢的心情，輕輕把門推開。

我屋子不大，開門就能見到廁所，往左望就是廚房，往右行就是客廳連床的起居室。

屋內三個位置我都入去望了一眼，沒有任何異樣或奇怪的人，只是客廳的四方桌上，多了一封原本不存在信。

白色的信封，封面只寫有一句──「單位新住戶 收」

「新住戶？咪即係我。」我二話不說將信件打開。

「致：單位新住戶

你好，如果你看到這封信件，請你不要感到害怕。

我只是想提醒你，由你踏進屋內的一刻，她已經在你的背後。

你只有一個月時間，去保護自己。」

閱讀這封不明的信件後，我必須承認自己的確背後一涼，但在我轉身不見有任何人後，我便把信件視作為無聊的惡作劇。

可能是附近鄰居某個愛搗蛋的孩子吧，哈哈。

我將信件捏成紙團，以射籃球的姿勢就掉進新買的電子垃圾桶裡，它設有自動感應，當人把手伸過去時，就會懂得自動打開蓋子。

「噠」穿心，完美。

最後的收尾工作，就是將床褥拉入單位，再將傢俱整理擺放好。

「已經咁夜......」我望一望錶，八時半了。

「咕...」肚子打鼓了。

Ａ：自己下廚

Ｂ：叫外賣

Ｃ：外出用膳

反正暫時好少人睇同留言，唔緊要

咁支持下你啦，加油
btw, B

b

留名

點計？ 第一個回覆嗎

２１：００ＰＭ 金錢：９９００

「要份炸雞排飯，寶儉樓４樓Ｆ室！嗯嗯嗯，唔該。」動了一整到太疲累，我隨便點份炸雞飯外賣，成為我一百元正。

即使未到深夜，屋裡寂靜的感覺才是真正讓人害怕。

初初來這裡看屋的時候，還覺得寧靜的感覺不錯，結果住下去才知道孤獨的可怕。

要是我有一部電視會多好？至少感覺有些人聲存在。不過，手機能夠達到同樣的效果，所以我不久就打開ｙｏｕｔｕｂｅ觀看影片。

五分鐘後。

「叮噹～」門鈴響起。

外賣比我想像中要快，我按下暫停影片就去開門付錢。

「外賣。」門外的外賣人員，直接將飯盒遞給我。

「一百蚊，啝啱啱好。」

他收完錢就急腳離開，沒半點眼神交流，我亦打算看完影片才吃飯。

但奇怪的事又發生了，門鈴又再一次響起，又一個外賣員。

「係，咩事？」我問。

「送雞排飯嘅。」

「啱啱已經送咗......」我指一指屋內的飯盒。

「無理由喎。」

我留意到這位外賣人員，是穿住公司的外送制服，而第一位送外賣的，只是穿住普普通一件深藍色衛衣，交送全程更低著頭。

「快啲俾錢喇！」外賣人員開始不耐煩。

我沒想太多，先付他錢再算。

回到屋內，我看著四方桌兩個飯盒。

我又懷住不明朗的心情。將飯盒打開。

第一盒，是堆滿沙子的飯盒。

第二盒，是真正的雞排飯。

第一個送飯盒來的人是什麼回事？

Ａ：調查沙子飯盒

Ｂ：詢問保安有否看見深藍色衛衣的人

是的

a

推